到底點解有即熱式電熱水爐嘅出現，呢個世界仲有儲水式電熱水爐嘅存在？

就黎入冬
用儲水式嘅巴打們 R.I.P.

凍死曬啦佢地

認真一問
你咪有啲地方轉唔到即熱式

即熱式電熱水爐要好多電力w數，
大部份爐要用上提供３相電電力設備，
一般住宅大廈只有單相電提供，
即熱式電熱水爐一般都係村屋或有3相電才會裝倒

即熱式對水壓要求大啲，水壓唔夠可能會難tart得著個爐/D水時熱時凍
儲水式就一早已經煲好大量熱水，要用嗰陣直接開出黎就有，熱水供應相對較穩定，電費都會相對平D，因為煲水煲到指定溫度就會停，唔係好似即熱式咁keep住加熱
不過沖得太耐，熱水量太少嘅話始終都係gg

即熱用煤氣唔得？

大部分公屋用唔到三相電，所以公屋仔只可以用儲水式

全香港都唔係度度有煤氣供應
荒山野嶺有人用緊石油氣/火水爐嘅

係咪唔可以用罐裝石油氣供氣？

收啦
第一句已經錯

個title係話即熱式電熱水爐所以無講

講返用你地提到既燃無熱水爐(常用一般有石油氣、煤氣或天然氣)
原理係靠點燃燒火加熱發熱管較少儲水式供應熱水(香港燃氣熱水爐一般8~16升)
啟動就靠水壓水流感應啟動，通常一般啟動到熱要1x秒倒啦

罐裝石油氣供氣是可以的但香港現時法例應唔比罐裝石油氣駁熱水爐

都有出到單相電即熱電熱水爐既，不過即熱效能就好差下
大量水流下好易影響水熱量
一般都係用係洗手盆，洗菜盆較慢速水流時用

我屋企用開即熱式
但個爐好舊，換左個新既之後就係變左水壓唔夠，
又要加多個水揼同換晒啲喉先有熱水

學到野

補充番係煤氣爐

用緊50 Gal 儲水式，其實個tank夠大溫度穩定過即熱式。

之前去人屋企用過 石油氣

個熱度 感覺好特別，唔知係咪新鮮感

真男人先用儲水式

其實石油氣﹑煤氣、天然氣熱水氣爐原理都一樣，
同一牌子都會出同款爐
但3種氣體因氣壓唔同，要有其中零件控制唔同氣體流量姐
熱水氣爐入面佈置水箱就全部一樣

其實罐裝石油氣係咪好危險？ 好易漏煤氣
細細個番強國沖涼 個罐直接放洗手間

因為你窮

長知識了
謝巴打

我屋企本來20l 之後換左做55l 完全無問題喎 電費又平

誰在這邊等儲水
誰在那邊開煤氣
害怕等最後限期
像處死